\begin{aufgabe}{Zum Auswahlaxiom}
\begin{enumerate}
\item Zeige, dass "`jede Surjektion~$Y \to \NN$ besitzt ein Präinverses"'
realisiert wird.
\item Sei~$X$ eine maßvolle Menge, für die eine Turingmaschine~$M$ existiert,
die kanonische Realisierer berechnet: Falls~$n \realizes
x$, so auch~$M(n) \realizes x$, und falls zudem~$n' \realizes x$, so~$M(n) =
M(n')$. Zeige: $\realizes \text{(Jede Surjektion~$Y \to X$ besitzt ein
Präinverses).}$
\item Glaubst du, dass~"`jede Surjektion~$Y \to \NN^\NN$ besitzt ein
Präinverses"' realisiert wird?
\end{enumerate}
\end{aufgabe}
